---
title: >-
    بخش ۹
---
# بخش ۹

<div class="n" id="bn1"><p>کلیله گفت: ایزد تعالی خیر و خیرت و صلاح و سلامت بدین عزیمت، هرچند من مخالف آنم، مقرون گرداناد. </p></div>
<div class="n" id="bn2"><p>دمنه برفت و بر شیر سلام گفت. از نزدیکان خود بپرسید که این کیست. جواب دادند که فلان پسر فلان. گفت: آری پدرش را شناختم. پس او را بخواند و گفت: کجا می‌باشی؟ گفت: بر درگاه ملک مقیم شده ام و آن را قبله حاجت و مقصد امید ساخته و منتظر می‌باشم که کاری افتد و من آن را به رای و خرد کفایت کنم. چه بردرگاه ملوک مهمات حادث گردد که بزیردستان در کفایت آن حاجت باشد</p></div>
<div class="n" id="bn3"><p>کاندر این ملک چو طاووس بکار است مگس</p></div>
<div class="n" id="bn4"><p>و هیچ خدمتگار اگر چه فرومایه باشد از دفع مضرتی و جر منفعتی خالی نماند، و آن چوب خشک که براه افنگنده‌اند آخر بکار آید، خلالی کنند تا گوش خارند، حیوانی که درو نفع و ضر و ازو خیر و شر باشد چگونه بی انتفاع شاید گذاشت؟ که </p></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>گر دسته گل نیاید از ما </p></div>
<div class="m2"><p>هم هیزم دیگ را بشائیم</p></div></div>